共產釘官香淑嫻, 制裁名單第一位!

大批市民於9月15日到港島區「自由行」，其後發生警民衝突，當晚更有疑似北角福建幫現身毆打市民及示威者。事隔近三個月，警方落案起訴三名地盤工人及一名退休漢，指他們在北角襲擊他人，包括一名外籍記者，以及毀壞收音咪。案件今在東區裁判法院提堂。裁判官香淑嫻押後案件再訊，待辯方索取文件或以其他方式處理案件，其間四名被告均准保釋。

今年年初發生的旺角「騷亂」，兩名市民被指在案發當日將垃圾桶拋出馬路及涉嫌襲警一案，今日在九龍城法院裁決。綜合報道，裁判官香淑嫻終裁定首被告陳卓軒在公眾地方作出擾亂秩序行為罪罪成，及次被告陳宇基襲警罪罪成，又指警方經常在極困難及危險環境執勤，若姑息干犯罪行者會徒添執法難度，削弱警隊士氣，甚至助長襲警風氣，故認為兩被告須判即時監禁，還押至下月2日判刑。

本土派學生組織「學生動源」前成員劉康，前年年底於立法會示威區被搜出一支仿製氣槍，被裁定管有仿製火器罪成和十八個月感化。劉康不服定罪提出上訴，昨在高等法院透過律師質疑原審裁判官盤問手法如「質問」，作為事實裁斷者的她難以持平。律政司反駁，指裁判官僅提供予劉康作澄清。法官聽罷陳辭，押後裁決。

推